Web Storage – это интерфейс взаимодействия с хранилищем. Есть две реализации этого API: Local Storage и Session Storage. Оба способа имеют идентичный API и ограничения, а основным различием является время хранения данных.

[Session Storage](https://doka.guide/js/session-storage/) похож на краткосрочные Cookie, потому что данные в этом хранилище хранятся только во время жизни текущей сессии.

[Local Storage](https://doka.guide/js/local-storage/), в теории, является бессрочным хранилищем данных. Хотя данные и должны храниться бессрочно, браузеры все равно вводят свои ограничения.

Так, например, при переполнении хранилища оно полностью очищается. А Safari очищает Local Storage если к нему не обращались в течение семи дней. То есть если пользователь не посещал ваш сайт больше 7 дней, то данные хранящиеся в нем будут удалены.

Максимальный объем хранимых данных — 5 Мб. При этом любой скрипт, загруженный на странице, может иметь доступ к Web Storage на этой странице. Поэтому не стоит хранить там приватную информацию или токены авторизации, так как таким скриптом может являться вредное браузерное расширение, которое ворует информацию пользователя.

Интерфейс взаимодействия с этим видом хранилища очень простой и достаточно удобный. Данные хранятся в виде ключ-значение, и функции названы интуитивно понятно.

Запись в Web Storage является синхронной. Это значит, что на время записи браузер не выполняет другие действия. Поэтому избегайте частых записей в этот вид хранилища.